料貧窮人口突破100萬 羅致光：不想「造數」 派錢非萬能

港府日前公布本港去年貧窮情况，2016年全港共135.2萬貧窮人口，是2009年以來新高。勞工及福利局長羅致光指，明白觀感上數字並不好看，但不想不坦白講出實際情況或「造數」，他強調派錢並不是萬能的方法，又指在派錢以外亦有不少措施可做。

羅致光另提到，政府現金福利介入後的貧窮人口，近年有回升迹象，相信未來突破100萬人的機會高。

羅致光今早出席港台節目時指，他明白在觀感上數字「不好看」，但若要「跑數」或想辦法不坦白將實際情況講給大家知道，他有「情感上的抗拒」，在心理上有障礙。羅亦明白，媒體的報道會令人覺得政府「愈扶愈貧」。

羅致光表示，要「造靚盤數」的話，政府可以用派錢方法，但他強調，派錢不是萬能。他指，幫長者有很多政策可做，如安老服務、家居照顧、院舍服務等，羅表示這些都是資源、服務，但無法在貧窮線上反映。

未經歷過窮又點知點解會窮
搵個體驗過窮人生活既黎做官先同我講野啦

李嘉誠夠窮過喇

其實老人點計

退休實係無收入

但好多老人又私樓又大把儲蓄

咁都計貧窮線?

體驗過窮人生活果班先理鳩得你生死
佢地會覺得脫貧靠自己
政府唔餓死你就得

綜緩、長者生活津貼等恆常現金政策介入後，貧窮率降至14.7%，人數為995,800，連續第四年低於100萬，貧窮情況大致平穩。計及公屋等非現金福利，貧窮率進一步下降至10.4%。

張建宗指，「貧窮線」單以住戶收入為指標，不計算資產，因此沒有收入的長者會被界定為貧窮

咁其實好多都唔係窮姐

佢話要提升質素唔係單單派錢
現實係扶貧咪就係派錢

窮人冇野爭，爭冇錢
你話唔係比錢，咁算點呢

2016年貧窮線
住戶人數/貧窮線/
一人/$4000/
二人/$9000/
三人/$15000/
四人/$18500/
五人/$19000/
六人/$20000/

一人收入少過4000但有資產=貧窮
一人收入多過4000但無資產=不貧窮

林鄭細個都好窮，依家做特首，係唔係好開心？

含柒啦 某津貼部門無跑數？亂鳩咁俾錢 好多申請都流到爆 仲要求返佢地申請 話廢事成功率低
幫到既大部分唔係真窮人 梗係無成效
遲d改政策令d人更容易呃錢 正呀
行申：發夢識人入面做

多謝支那
回歸廿年
愈獎愈差

民主黨

但失業率又創新低
有幾多係新移民？

條數佢自已造到咁大
但又唔派錢

玩唔起就唔好吹咁大啦

失業率你都信？

我長期失業，佢點count?，稅局？

香港又冇機構負責失業簽到，政府點計失業率？

應該係收集mpf資料？

李嘉誠有派錢

其實政府講嘅所謂貧窮只係會計收入
即係我一個月搵三千蚊但係幾千萬身家 我都計做貧窮

其實政府要扶貧
唔應該睇宜家有幾多人貧窮
而係有幾多人將會貧窮
你直接派褔利俾D老人家有春用咩
人口老化會係咁升
你俾多多都冇用啦

唔諗下係源頭做野
宜家好多後生仔在職貧窮
一個月搵一萬幾千
如果政府幫下D後生仔
第時D後生仔老左但係有錢
咁將來貧窮人口自然下降

貧窮線下約6萬
其實唔算多
始終易搵工
最大穫係老人
收入少開支大
以前有家人供養
而家調返轉
有d老人侷住成份退休金俾子女首期買樓結婚
羅致光賴人口多左
但係貧窮率升根本原因係貧富懸殊
除非你有幾棟供斷樓收租
唔係既話遲早跌入貧窮線

淘大民調